法5法國香港人冇尋求共識同辯論嘅習慣

政府推出政策，大部分市民反對，政府硬推，完全冇尋求共識的傾向。

而家全港分裂為藍黃陣營，雙方中間完全冇尋求共識的討論空間和機會。

成日想同人傾下民主、政府、理想國、ideology等概念，但身邊嗰人都好似冇乜興趣。

大家點睇？

共狗同港獨本質係平行線。甚至互相否定。

冇架
香港人垃圾黎
唔好講咁遠
真係打個機, 明明要夾同brainstorm
完全冇人有意欲 勁表面

屌 d老野肯溝通聽人講就唔會搞到d人勇武抗爭
今時今日你想傾 唔得wo
最經典係陳健波話咩年輕人既福利係我d人話事
咁就仆街啦 d上一代係咁既思維
依家科技年代 後生仔學野快過你多過你
憑咩霸住個位

老野思想停留在清朝

老野仲發緊皇帝夢
不過係係皇上身邊做奴才
接受唔到生而平等
階級觀念重到無倫

其實有無發現, 呢個咁的社會風氣係唔知幾時開始被植入
你講一樣野, 我唔同意: 「好心你咪咁on9啦」
大家唔會有討論的空間, 一黎就係屌就係人身攻擊架喇
然後你又唔憤氣互屌, 咁好自然就會變爭執
呢套其實係好典型的中國式辯論風格
抹殺一個人的人格, 否定一個人的存在, 咁佢講的所有野就毫無說服力
哪怕佢同你講「1+1=2」都好, 你都會覺得佢個1+1=2係別有用心
潛意識入面的陰謀論, 會令你不停咁搵野去攻擊佢呢個「1+1=2」

本身辯論/討論係一個信息交流的行為
因為期望上的分歧係一切紛爭的來源
通過交流可以消除紛爭, 交換大家的想法從而令人進步
所以, 中國係無辯論, 只有遊說服從
由一開頭佢就只係打算說服你接受佢嗰套
討論完你會發覺佢根本無打算聽你的意見
你唔認同, 佢咪話你唔了解唔認識囉

因為辯論唔係尋求共識
係重申立場

唔知點解好鍾意代入當權者角色，為皇帝雜種「謀劃」

由細到大，次次同老母嗌交，佢都用「你係咪駁嘴」尼撻我。完全冇討論空間。

十一哥中間路線啱唔啱？

認同
唔會理他人感受
固執己見 , 唔肯去認同他人
覺得咁做自己就輸咗
網路世界就最明顯睇得出
所以網路世界根本唔洗上心
最主要教育問題 , 上樑不正
啲老師父母都係咁,邊會教到出好

中國就有這麼一群奇怪的人，本身是最底階層，利益每天都在被損害，卻具有統治階級的意識。在動物世界裏找這麼弱智的東西都幾乎不可能。

因為香港依家嘅政治無中間
共識等同妥協